TVB：中資吞食港資市場

本港o既樓價雖然再創歷史o既新高

近年中資機構參與本港賣地o既比率

不斷上升

部份o既成交價更大幅高過市場o既預期

中資佔整體入標者o既比例
由一三年o既兩成六
大幅升至舊年o既六成五

而中資機構成功中標o既比率
亦由一三年o既只有一成一
逐年遞升至舊年o既兩成六

中資投地勇進

不惜以大幅高於市場預期o既價錢投地

接二連三

創造o左一個新o既預期出o黎

而我o地o既香港o既發展商

去跟隨呢個步伐呢先可以買到土地

所以呢個係一個預期走出o黎o既o野

會創造o左一個新o既預期

本身係測量師o既Lesly

過去三年半都o係中資發展商果度工作

佢分別代表過唔同o既中資機構投地

你話佢貴啦

咁 承受能力o係度喎
買到喎

咁係咪貴呢？

都有人買到喎

個麵粉價我o地見到係貴o左

佢o地第時要賺到錢

要賣果個麵包一定要貴

我唔係好明，你投個價大幅高過市場預期，之但係問題係你起樓起野，你係香港係零經驗，你覺得你個成本係可以低過其餘有經驗嘅大地產商？

最後結果咪一係蝕錢，一係賺少勁多

再加埋而家美國開始加息，政府格硬通過東北發展，都算係增加緊土地供應

走資呀
真係為賺錢咩

走資加食市場

傳統港資唔合組財團跟本投唔到靚地

咁係咪要多謝你老世呀

佢地搏霸哂d地，d樓佢起哂，之後任佢叫價

佢地求走資姐
蝕錢好過成舊錢比人lock住

我反而覺得引入中資係好事
食埋本地地產商個份
變相逼本地地產商向港府施壓增加土地供應

整多次港人港地 佢地玩撚完
咁西貴 跟本極少數人買得起

唯一擔心係起左出黎之後住唔住得人

土地供應都係有限
但正苦一定唔會限制中資嘅投資
呢啲咪叫把握"祖國發展嘅機遇囉"

邊個負責整？
而家香港係由香港人話事既話就唔會淪落到咁喇...

要做霸權通常要靠政治手段，中資入市同霸權睇唔出有咩關係

地就其實大把，睇下政府賣唔賣到架姐

？

借香港錢黎買香港地，點計都係抵!

加多句:「借錢挭要還，咪俾錢中介!」
但可惜大陸電視睇唔到 …

兔死狗烹，而家輪到佢地收皮，以後做怡和置地收租啦，仲想發圍？

地產商都叫捉虫, 再係咁就要白出糧俾員工.
佢地必要時要放番佢地渣住既地同政府傾.

之前曾蔭權年代，因為曾蔭權減少土地供應，變相淘汰趕絕本地中小型發展商，得返大地產商玩，再加上土地供應減少令價格大升，所以令到本地大地產商賺到fat fat

而家引入支那資本競爭，未嘗唔係好事

btw, 虫你老母

越來多中原北佬(老中青)來香港居住

賂蟲而力虧，破滅之道也

今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。

不賂者以賂者喪，蓋失強援，不能獨完。

香港之地有限，暴蟲之欲無厭，蟲已彌繁，侵之愈急。

非也，此言差矣

tvb 本身就中資

呢D本地地產商唔係靠貪污收買高官地政有得咁發?

此話何解 ?

以地事蟲，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。

你句野係咪logic fail晒
係人都知中資同支那政治關係密切
支那政治又已經侵蝕緊香港
你竟然可以話冇關係
係咪已經要用到指鹿為馬去幫支那？

係投地呀土地政策上見唔到香港政府偏幫支那資本，而唔幫本地資本

唔通透露對手標價個陣又會話你知咩

投標果陣已經夾定哂

So? 而家有正體標準你唔用

買地買樓都係為走資之嘛

小學雞支蝗
夠厚面皮網上講咩都得啦
人地笑你on9之嘛